職場劇黎講 未生真係屌打半澤直樹

半澤直樹真係睇個幾個阿叔D浮誇演技吹能到上神枱
未生成套野符合現實 有血有淚

DODO姐都讚好

屌你老母吖

收皮啦泡撚

日本可否不要老？

兩套都未睇

你都幾幼稚
好地地吹奏自然會引到同好入嚟
點解係都要乘機踩其他作品？

咁咪死撚返出去睇你既降魔的啦屌你老母

曲直不分
小妹反tvb反到畀影視台班打手block曬咁濟

你好出名? 要知你係邊位?
我個POST講半澤直樹D人浮誇演技都上到神台
呢套真實D又踩親你日劇條尾?
上下網都大把人話半澤直樹D演員演技誇張得濟

日本人都話好看, 日本都買來翻拍成日劇

套嘢好多夠晒現實，貧苦主角放棄興趣出嚟做嘢，立大功但冇學歷都轉唔到做長工。

唔識日文
但支那拍左
但都想睇日本翻拍成點
覺得成套野無愛情線真係睇得勁爽..

勁現實..
但真係估唔到後面會咁..
岩岩出黎做社畜/做緊社畜應該夠感同身受

【從《未生》到「張克萊法」：韓國的合約制員工問題】— 鍾樂偉
穿上恤衫，結上領帶，拿著手提包，精神奕奕地走到街上，看著一個跟一跟打扮得像自己一樣的人，大家都仿似地走上同一方向，直至去到辦公室的大樓樓下，跟他們每一個都說聲句「早晨﹗」，然後按了屬於自己辦公室樓層的電梯鍵，望著電梯的門打開，走到自己的辦公室的座位前，才發覺自己原來跟「他們」卻不一樣，因為放在辦公桌上的名牌，除了自己的名字與職位外，旁邊還有一個括號，寫著「合約工」，再看看放在桌上的月曆，在某一個日子的外圍加上一個紅色圈圈，便知道其實每天在這裡工作，都是一個倒數。
這是韓國電視劇《未生》的男主角「張克萊」每一天上班工作的情況。韓劇《未生》的故事，是從同名的網絡漫畫改編而成，是講述一位叫張克萊的青年，他本來是一位出色的圍棋高手，然而由於父親突然離世，加上他入段失敗，沒有當上職業棋手後，以僅有高中畢業的「低學歷」身份，開展了在國際貿易公司 One International的實習生工作。他從最低層的實習生起始，排除萬難成功進升至「社員」後，故事便主要圍繞著他與同事與上司間每天在工作中的周旋，並關於他如何應對接踵而來的「辦公室政治」問題。因為《未生》的內容寫實地反映出韓國2500萬每一位職場工人的生活狀態，共鳴感令它獲得2012年韓國文化教育觀光部的「今天我們的漫畫獎」和「2012 Korea Contents Award」，而且更取得100萬人次的網絡下載紀錄。最近韓國有線電視台tvN把它拍成電視劇，更取得該電視台第二最高收視紀錄的電視劇，可見得出《未生》的魅力。
《未生》的成功，實確是值得慶賀，一方面歸功於原著作家尹太浩與製作團隊的努力，但卻反襯出韓國職場社會中，年輕一代在職場生活的無力感與面對著「合約制」朝不保夕下的危機感，實在是當下韓國極為普遍的事情。原來，根據經濟合作與發展組織 (OECD) 的研究顯示，韓國有著該組織中「短期合約」員工佔全國總勞動人口的最高比例，擁有32.3%，比OECD的25% 平均數高出7.3%。不少職場的合約制員工，都只是像張克萊一樣，獲得兩年的短期合約，結果這些公司往往不會履行聘用時的口頭承諾，在合約期完結後轉他們為「永久工」，當中只有少於5% 的合約員工可以轉職成功。所以，從《未生》深受讀者與觀眾的歡迎，可見「合約員工」已經成為韓國當下最嚴峻的經濟與社會矛盾。
近日，因為《未生》引起輿論的壓力，迫使代表韓國政府、工人與管理層三方的經濟及社會發展委員會，定立被稱為的「張克萊法」，延長合約制員工的合約與待遇，但成效是否有用，還是未知之數。
IMF轉型後的惡果
曾幾何時，韓國的大企業文化裡，充斥著諸多因為員工可以輕易取得「永久職位」的就業便利，養成了它們之間瀰漫著低生產效率、浪費資源與貪污等商場惡習，結果一場來自東南亞的亞洲金融風暴，把韓國這個本已脆弱的經濟擊潰得體無完膚，最後需要依靠國際貨幣基本會 (IMF) 注下臨時的借貸，才可以勉強地捱過這一關，韓國人稱之為「第二次國恥日」。
伴隨著IMF的貸款，是韓國大企業面對的經濟大嚴冬，因為它們昔日種下的種種營運上的惡習，被當時新上任的金大中政府認為是韓國經濟崩潰的主因，務必要立即「更新」，並推行企業重組。當時，由於不少財閥面對著經營困難，資金緊縮下唯有先決定節流，它們陸續地把那些被視為「韓國傳統」的終生職位制取消，然後把一個又一個處於邊緣又欠缺競爭力的全職職員開除，結果把韓國的失業率推至歷史新高。
眼見高企不下的失業問題，總統金大中經過多番與財閥及工會代表討論後，決定遊說他們放棄即時解僱那批全職員工，但為著要維持進一步開放勞工市場並提高勞工彈性化，結果政府鼓勵那些大企業以短期合約或以外判方式繼續聘用員工。可是，把「永久員工」轉為「合約制員工」，他們的薪金、福利與職安保障也跟昔日大有分別，所有的保障大大欠奉，然而單單在一年之間，從1999年至2000年，韓國職場中的「合約員工」足足升了一倍。
幸好，於2007年7月，時任韓國總統的盧武鉉成功為「非正職員工保障法」立法，要求企業必須為兩年制合約員工，在其兩年期後轉成為「正式職員」。立法雖然為不少大企員的合約員工帶來轉型機會，然而更多的情況是，大企業企圖在那些兩年制合約員工合約到期之前，把他們解僱，並從職場中以更低的薪金聘用另一人來取代。而且，他們的待遇也未有改善，根據當時韓國政府的統計數字，非正式職員的薪金只有正式工人的65%，總體非正式工作也從2001年的45萬，升至2007年的76萬，可見韓國職場中的兩極化問題，仍然深厚。
每況愈下的員工待遇
近年，關於韓國職場上的非正式員工問題有偶爾改善的起伏，但整體來說它的問題核心還未有被政府正視。單看最近多年間的數字，韓國國內的勞動力市場，非正規員工的佔總體勞工的比例，雖然從最高峰的2007年的55.8%，下降至上年的45.9%，但人數依然巨大，一共有830萬人。另外，在255家公營機構中，從2009年至2013年間，非正規員工的職位增長率，遠比正規員工多。正規員工增加了1萬5千多個，但非正規員工卻多增了2萬5千多個。
此外，兩者的薪酬待遇也維持著極大距離，從2009年至2013年間的數字便可略知一二。正規員工與非正規員工的差距比例，在2009至2013年間，出現從3.5倍至4.2倍不等的分野。最低為2011年的3.5倍，一位正規員工的平均薪酬為427萬韓圜 (即約港幣3萬)，但非正規員工卻只有120萬韓圜 (即約港幣8千4百)。最高的是2010年的4.2倍，當時一位正規員工的平均薪酬為 429萬韓圜 (即約港幣3萬多)，但非正規員工卻只有102萬韓圜(即約港幣7千1百)。
而且，那些非正規員工也因為合約問題，未被納入國家退休金計劃內，就算他們申請這個退休計劃，因為他們不是正式的工人，僱工也無需要為他們付上供款，一切也要他們自己獨力承擔，因此那些非正規員工往往不會參與這個計劃。從2013年的數字得知，總體只有9.5% 的非正規員工有參與國家退休金計劃，比2012年下跌5%，因而得知這些工人除了生活條件差外，對未來也不會有很大期望。
張克萊法的改善空間
為著改善非正規員工的薪酬待遇與對工作前景的希望，經過長期的討論，代表著韓國政府的經濟與社會發展委員，當中包括有來政府的部長 (商貿、工業與能源部；財務部)、總商會代表、勞工協會代表等等，成功為來年重整韓國勞動力市場定下目標，當中最令人期待的，是一份以《未生》男主角「張克萊」的名字來取稱的「張克萊法」。
在這份建議文件中，為協助改革非正規員工的職場問題，它提出任何35歲以上的合約制員工，如願意留任該公司，可以獲得比現時法例規定的兩年上限合約，延長至最長四年。就算在四年後被解僱，他們可以獲得額外解雇費，以解決求職期的生計問題。而且，這份解雇費，也與昔日的不同，以往只有任滿一年才可以有資格獲取，現在此法案建議只要任滿三個月便可取得，希望為非正規員工帶來更多的職場保障。
「張克萊法」雖然將在下周在韓國國會進行討論，但預料到時將會引來企業與商界的激烈反對，因為若然為非正規員工提供更多的解雇費，有統計數字指出將會為整體韓國企業每年增添5萬4千億韓圜的支出 (即約港幣 300多億)。可想而知要解決現實版「張克萊」問題，還是知易行難。

收皮啦仆街

口味嘅嘢啱自己咪得
我係唔明點解網絡上有咁多你呢類人
明明只係一個消費者
但可以傲慢到周圍引戰
自己鍾意嘅捧上天
唔鍾意嘅就踩到一文不值
究竟啲自信邊到嚟

利申睇韓劇多啲，一集半澤都冇睇過

半澤唔知幾好睇，有上戶同今田

開個POST都要有自信先可以開? 你做人都幾可悲
你每開一個POST係咪要寫份計劃書諗過度過有咩收益先開POST呀?
呢到連登黎咋同你開會? 定相睇呀
消費者? 傲慢? 連登一年365日大把咩咩屌打咩咩既POST啦 大撚把廢POST啦
接受唔到呢D文化死去過濾到打"屌打" 2隻字 包你唔會再見到呢D POST
入黎說教? 你D自信又邊到黎呀?

我就好歡迎鐘意半澤直樹 覺得係神作入黎討論下
而唔係好似上面個2位咁 出黎就收皮泡撚 一係就仆街囉

但係堺雅人又係好正 好有魅力

李狗嗨正d
感覺上職場上點會好似半澤直樹咁既浮誇表情動作

日劇係浮誇啲

班日劇能好嬲好嬲